<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Thought on 独立开发张二狗</title>
    <link>https://example.org/categories/thought/</link>
    <description>Recent content in Thought on 独立开发张二狗</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 07 Jul 2025 14:26:24 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://example.org/categories/thought/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>为什么要辞职</title>
      <link>https://example.org/posts/why-resing/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jul 2025 14:26:24 +0800</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/why-resing/</guid>
      <description>&lt;p&gt;实际上，在写这篇博客的时候已经离职一个月了，这不是一篇怂恿你离职的帖子，相反，要向你展示选择走独立开发这条路有多难&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;离职的动机&#34;&gt;离职的动机&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;有很多，个人的、公司的都有，对于公司层面，不想多说什么，毕竟是前东家，而大公司的通病、小公司的通病网上一搜一大堆，稍微有些职场经验的人都能体会到，我想重点谈谈自己为什么想辞职&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我觉得最大的动力还是来自于&lt;strong&gt;对自由的追求&lt;/strong&gt;，不想被生活磨灭棱角，不想失去探索的心。上班带来的束缚感是摆脱不了的，如果不是外企，又有多少人能够保证下班期间不会 oncall 呢？又有多少人能够正常下班呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;即使是 8 小时工作制，一个简单的帐：这 8 小时是不包括休息时间的，对于大多数互联网公司，尤其是一线城市，通勤时间一天加起来可能也要在 1.5 到 2 个小时之间，加上白天的工作和休息时间，起步要被占用 10 个小时，中午的吃饭和休息时间也要算在内的话，这又是 1.5 到 2 个小时的时间。现在假设你每天睡 8 个小时，刨除上述的时间之后，留给个人时间大概是多少？大概 4 个小时！听起来挺多的不是吗，别着急，帐还没算完，假设你需要加班（一周平均三天不过分吧），那么下班之后的吃饭时间也要被占用掉，大概 1 个小时，再加上加班，起步也是 1 个小时左右，等于你加完班之后回到家的时间只有不到 2 个小时左右。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;看到了吗，你的时间不仅少，而且非常碎片化，碎片化的时间会让人沉迷在抖音等短视频平台上，消磨了斗志和兴趣，患上电子阳痿，下班后对任何东西提不起兴趣，这是一个很可怕的事。随着你工作时间越来越长，越来越难以摆脱这种状态，猛然间你会发现：你变成了中年人，曾经不想成为的那种人&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;离职就是解放吗&#34;&gt;离职就是解放吗&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;并不是，上面说的那些只是不好的一面，好的一面在于可以让你待在舒适区内，完成一些已经熟练的工作，变成分工社会中的一颗好螺丝，并提供生活的保障，对于有些人来说，这种生活就是他们想要的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;离职一个月的感受&#34;&gt;离职一个月的感受&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;说实话，离职并没有想象中的那么让人羡慕，尽管我也做了很多预期的打算，但是仍然觉得压力相当大。下面是几个常见的问题：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;经济来源问题：这是最大的问题，做独立开发可能要面临几个月没有收入的情况&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;家庭问题：也是经济问题，我现在有家庭，幸运的是我的老婆仍然支持我的想法&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;精神内耗问题：自己要跟自己和解，自己要能说服自己&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;我现在在做什么&#34;&gt;我现在在做什么&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;离职之后我自己也在鼓捣一些东西，做过 SaaS 工具站，做过 SEO 工具站，做过桌面工具开发，现在在做的一款工具是面向科研人员的剪贴板工具，不过还没做完，后面会单独写个博客将我失败经历写出来，希望能给大家起个负面警示。因为做的东西现在还没什么收益，我也不太好意思放出来，总之就是做了很多垃圾成品出来&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;离职后悔吗&#34;&gt;离职后悔吗&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;说实话，刚开始是非常焦虑的，当你花了一个月时间做出来的东西没什么人用的时候，就会想如果没离职又能入账几万了，但是现在经济收入约等于 0，如果不是靠着之前的存款，可能已经疯狂掉头发了。但你要是让我再选一次，我估计还是会选择离职，没什么其他的，一个人的一生很短，如果把时间都奉献给公司，那太生不如死了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;海明威有句名言：一个人可以被打败，但不能被打倒。以前我是感受不到这句话的含义的，也不知道为什么能被选为名言，当我离职做了一些东西失败的时候，我突然理解了。我中间也有过念头想要继续找个班上，在我产生那个念头的时候想起了这句话，并且意识到如果我真的继续上班，那就真的被打倒了，我背叛了自己的信仰&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;我会劝你离职吗&#34;&gt;我会劝你离职吗&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;不会，因为压力真的很大，如果你不是异常坚定，并且对自己想要做什么有无比清晰的认识，离职并不意味着解放，如果只是觉得离职就是自由，离职就是解放，那么想法大错特错，离职之后我的工作强度比之前还大，压力也很大，只是不会觉得累。听起来可能有点矛盾，但事实就是我在给自己开路，再累也不觉得累，给公司上班，955 都觉得不轻松，就是这样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;祝好&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
